男生藏噴漆雷射筆脫罪，藍絲：何妖出手！香港玩完！

去年11月2日港島有數個示威集會，其間發生警民衝突。一名17歲男學生當晚在中環遭防暴警察拘捕，搜出雷射筆和噴漆，被控管有攻擊性武器和管有物品意圖損壞財產罪，案件今在東區法院開審。拘捕男生的警員作供時同意，男生當時沒有展示暴力傾向；辯方質疑警員只因男生年輕瘦削，跑得慢甚至沒有逃跑，所以才會選擇追截他。裁判官何俊堯即日裁決，認為警員證供不可靠；而排除警員證供後，證據只顯示男生藏有噴漆和雷射筆，未能證明意圖作非法用途。基於疑點利益歸於被告，何官裁定男生兩項罪名不成立。

辯方盤問警員時質疑，被告大叫並非犯法，為何警員不追截其他手持鐵棒的黑衣人。警員解釋，下警車時選擇了注意被告，而被告可能干犯非法集結。他同意被告當時沒展示暴力傾向，也沒使用暴力，但否認因為被告年輕瘦削或跑得慢而注意到他。
辯方又指，警員與被告倒地，是因警員二話不說制服被告，而非因被告反抗；而且被告其實並無逃跑，只因警員沒表露身份，他才沒理會警員。警員不同意，但承認當時沒展示委任證，解釋自己身穿綠色防暴制服，外加寫著「警察」字樣的黑背心，當時亦有明言警察身份。

及後裁判官仔細查問警員，要求澄清追截和倒地經過。警員聲稱當時從後追上被告，並且伸手攔截，被告停了一下；但當他要求被告脫下面罩時，被告再跑，他制止被告時失平衡跌倒，有可能是絆倒。
不過，警員又稱事隔多時，無法憶述部份動作。裁判官問他曾否將之記錄下來，警員稱沒有。裁判官質疑，若被告不理勸阻，可能是阻差辦公，就算原本沒犯法也變成犯法，為何如此重要的事卻不記錄，警員致歉，只稱忘了。

另外，裁判官指警員同意被告在現場沒作出違法行為，反而其他人卻手持鐵通，更有機會犯法，質疑為何警員選擇截查被告。再者，警員交代截查過程缺乏細節；若如警員所言，被告可能干犯抗拒警察，警員卻沒就此作記錄。裁判官對於警員有否坦白交代事實，有所保留；而就算警員想交代，也欠缺紀錄，可靠性成疑，故拒絕接納他的證供。

係咪知道都好快冇得撈，就幫得幾多得幾多，香港需要更多何官！

有冇人知，何官諗定退休生活未？好快連工都冇埋

香港重剩幾多正常法官

冇哂

疑點利益歸於被告

以為呢句野係香港唔再適用

何官

疑點利益歸與警察

香港依家十個官，得一個仲知咩叫疑點利益歸被告。

何官
手足

仲諗緊關何君妖咩事

遲吓中央會話香港從來都係有罪推定
無疑點利益歸於被告呢啲嘢

藍絲好多呢啲
又何妖，又戴妖，又河童鋒，雞庭，721林卓廷

好悲哀，無實權在手，比人任人魚肉。